【被捕前獨家訪問】與女童親暱照片瘋傳 龍緯汶反駁：家庭活動

多個網上討論區日前瘋傳多張南方民主同盟主席龍緯汶，與女童有親密接觸相片，網民質疑有人行為不恰當，甚至有孌童之嫌。他亦已因涉嫌非禮等罪名遭警方拘捕。本刊記者較早前與龍緯汶接觸，他所形容的版本稱，自己與相中人及其一家份屬友好，又聲稱沒有做過不恰當行為。

記者到過龍緯汶創立的食物銀行辦公室，發現大門上鎖，未有人辦公。記者另以電話接觸到龍緯汶，他聲稱相中女童是來自印尼家庭，其一家人與他關係友好，他不時會參與家庭活動。龍緯汶聲言沒有對相中人做過不恰當行為：「我們有如一家人，不是服務對象。」

「我覺得這些相片沒有犯法，因為我沒有觸碰她的重要部位，相片是有禮地遊玩時拍攝。」

龍緯汶又聲稱，如自己行為有不當，或早已被阻止：「她現在七歲，很機靈，不會容忍我做一些不恰當的舉動吧。」

他解釋稱部分網上被發布的「家庭活動」相，因早前被設為公開展示，遂被人收集後再發布：「我的錯誤是社交帳戶私隱設定不好，否則不會被人偷相。」

「為何將相片放到網上討論區，而不是直接向我查問？」

龍緯汶相信自己行為沒犯法，但亦承認，這些親密的合照或會自招嫌疑：「近兩天已被二千多名朋友罵得體無完膚了。」

事實上，從網上流傳的相片所見，疑涉事女童為非華裔人士，年約六、七歲，龍緯汶有將女童抱起，曾觸碰大腿、腰等身體部分，甚至有部分為女童身穿T恤在泳池嬉戲期間，與上身赤膊的龍緯汶緊貼合照，表現親暱。

部分相片曾在龍緯汶社交媒體帳號公開發布，據部分相片描述乃於一八年八月份在印尼峇里、蘇門答臘等地拍攝。

網民稱批評龍緯汶與女童親密接觸行為不恰當：「警察應介入調查。」

「相中姿勢似有特殊癖好，那妹妹認真慘。」

「像戀童癖一般，真噁心。」

至於警方回應指，電子報案中心十五日接獲報案，指一名男子涉嫌於不同場合向一名兒童作出不必要的親密行為。西九龍總區刑事總部重案組人員於十七日上午約八時，在荃灣區拘捕一名四十四歲姓龍本地男子，涉嫌非禮及製作兒童色情物品，他當前正被扣留調查。

護苗基金週五亦發聲明，不點名指有關相片涉及不必要的身體接觸，更令人聯想到兒童色情及孌童癖。基金會表示已於同日向警方通報事件。

南方民主同盟於二〇〇四年二月由龍緯汶成立，是以少數族裔為主要服務對象的本港政團。龍緯汶本人曾參加二〇〇七及二〇一一年區議會選舉，亦參加過二〇〇八年立法會九龍西地區直選，三次皆告落選。

片：

「我的錯誤是社交帳戶私隱設定不好，否則不會被人偷相。」

即係佢覺得佢無問題？問題係踢爆佢嘅人身上？

「孌}」

唔駛問
肯定係耶撚

又扣帽子？

炒車？

耶撚喜愛世上小~孩
世上所有的小孩

龍生仲係民主派人士
要唔要扣埋

可能係環保人士添，順便啦

好少聽到民主派人士搞小朋友
相信佢以耶撚身份行事

如果有180CM 生到好靚仔就有人信

扣你老母 蝗蟲死返上去啦

相信佢以男人身份行事
相信你老母 唔明你講嚟咩目的
咩背景同佢嘅錯又無關 仲要你又唔知佢咩背景

我緊係唔知佢咩背景
聽到搞小朋友第一時間聯想到耶撚咁解
相信將來都係用自己係耶撚求情
我相信我相信我相信

神學生黎添

原來真係耶撚？
好虔誠，保持耶教傳統

影人私處可以點兜？

耶撚得1招
神嘅安排！

咁你可以幫你屋企人買定位

廣東話點表達同樣意思 借問聲

話時話你咁大反應
你係耶撚定你都有搞小朋友？

係唔明點解要用某種派別歸類佢
同報紙佬報民主派人士龍緯汶一樣
佢係某個派別唔代表該派別嘅人會做同樣嘅事
甚至該派別都唔係令佢做出咁嘅行為嘅原因
再加上無證據顯示佢係耶撚(報導無提及
唔明你講嚟有乜意義

洗定屎忽啦

袋錢入你袋
信耶主要分2類人
一類係以為個教係真嘅on9仔
另一類係用信教掩飾自己黑色面嘅仆街仔
上面有巴話佢係神學生，完